---
title: "Le Web - séance 4"
date: 2019-06-11T17:26:13+02:00
masque : "oui"
chapitre : "le-web"
---
![Le-Web](../leweb.png#small-align-right)


## - WEB séance 4 - Décorer des blocs

### But de la séance

- Etre à l'aide avec la décoration css.
- Etre capable de définir les dimensions d'un bloc.
- Savoir différencier les marges extérieures et intérieures.
- Connaitre les principales propriétés css.



 {{% vignettepdf "télécharger la fiche HTML/CSS 4 " %}}../WEB_S4__2024_OK.pdf{{% /vignettepdf %}}




### Documents nécessaires pour la deuxième partie

1. Fichier HTML (à renommer en S4_tailleblocs.html) : [S4_tailleblocs.html.txt](S4_tailleblocs.html.txt)
2. Fichier CSS (à renommer en s4_deco.css): [s4_deco.css.txt](s4_deco.css.txt)


### Aide mémoire :

##### Balisage d'un bloc
```HTML
<div class="monbloc">
    ... contenu du bloc ...
</div>
```


##### Principales propriétés css
```CSS
.monbloc {
    width : 300px ;                 /*  largeur en pixels */
    height : 400px ;                /*  hauteur en pixels */
    display : inline-block ;        /*  positionnement du bloc (inline ou block ou inline-block) */

    background : #FF0000 ;          /*  couleur d’arrière plan (ici rouge) */
    color : #0000FF ;               /*  couleur de la police de caractère (ici bleue) */

    margin : 10px 20px 30px 10px ;  /*  marges extérieures dans l’ordre h-g-b-d */
    border : solid 3px #0000FF ;    /*  bordure solide, bleue de 3px : solid ou dotted ou dashed */
    padding : 10px 20px 30px 10px ; /*  marges intérieures dans l’ordre h-g-b-d */

    text-align : center ;           /*  alignement du texte : left ou center ou right */
    font-size : 20px ;              /*  taille en pixels de la police de caractères */
    font-weight : 700 ;             /*  graisse de la police de caractères (100=léger ←→ 900=gras) */
    font-style : italic ;           /*  style de la police : italic ou normal ou oblique */
}
```

{{% notice note %}}
Faire une fiche cours afin de mémoriser ces balises.
{{% /notice %}}
